疫情下隨筆

人變得日出而作，日入而息。放工不再人潮湧湧，道路無比舒暢; 如無污染的天空，落霞美到好似歐洲風景。

人生無常，世事無常。曾經川流不息的香港國際機場到現在天空幾乎無飛機經過，當初不準市民戴口罩出街到最後強制市民戴口罩，旅行變成有錢有時間都做不到的事; 壯麗山河都會有一日被大水淹沒。美麗的美國大峽谷，浪漫的意大利威利斯，似乎已經遙不可及。

原來做事要及時，行樂亦要及時。

好多事情都已經不是必然。能夠在餐廳用膳不是必然，上學不是必然，去旅行不是必然，連呼吸新鮮空氣都不是必然。今年 "negative"一字竟變成最"positive" result。

零三年沙士來得快，去得快。那時是小六，沙士在張國榮死前起，到小六暑假就止。童年很有趣，個時全班因為學校不批准去小學畢業營而大喊一朝。

今次肺炎是全球性，一波沒了又覆來，疫情似乎將會是一場漫長的持久戰。最辛苦還是前線醫護人員。100宗新增個案代表需要100張隔離病床，還有不計每次接觸一個病人就要全身換一次口罩，面罩，頭套，保護衣，手套......面對失業率高企，今年報讀護士似乎是熱門，但醫護的辛酸從來都是"不足為外人道也"。

垃圾文筆懶性感

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

你做乜撚野

性感

你連性感呢隻字點解都唔知
讀多幾年書先
有乜資格文學評論

原本感性睇緊篇文

好在你提一提
而家用性感角度望緊佢啲字
打緊J

做乜咁躁吖?

講得岩 好多野唔係必然
想見最愛既人都要擔心疫情
所以令我更加珍惜每一次見到佢既時間

珍惜現有一切

醫護系表示一早看化
睇得死多就明

我明